關愛兒童，美斯基金會資助小兒白血病研究項目

美斯基金會宣佈與巴塞隆拿的若塞普-卡雷拉斯(Josep Carreras)基金會已在兒童白血癥的治療項目“無白血病兒童”(Ningún niño con leucemia)中展開合作。

圖片來自：美斯基金會官方Twitter

若塞普-卡雷拉斯基金會白血病研究所成立於2010年，是歐洲第一個專門從事白血病和血液系統惡性腫瘤研究的機構，研究所的文路爾柏保路-文尼迪斯醫生團隊是該項目的受益者，他們致力於急性B淋巴細胞白血病的研究，這種疾病常見於1歲以下的嬰兒。

本次合作旨在促進對這種罕見兒童疾病的研究和預測，美斯基金會將為該項目提供兩年的資助。

美斯在公益領域一直很活躍，去年10月他的基金會還資助了巴塞隆拿兒科癌症中心(SJD Pediatric Cancer Center Barcelona)的建設，現在它是歐洲最大的兒童癌症醫院。

美斯參加巴塞隆拿兒科癌症中心的剪彩儀式，圖片來自：美斯基金會官網

怪唔知得加泰要頒勳章俾美斯

巴塞球星美斯近期再次捲入財務風波，他的基金會又因為涉嫌洗錢等行為遭到舉報。

據《世界報》報導，美斯和他的父親豪爾赫、弟弟洛迪高，以及他的基金會NGO和該基金會的前任經理被舉報至西班牙國家法院，罪名是涉嫌做假賬、欺詐和洗錢。原告是基金會前僱員Federico Rettori，他已經在阿根廷對此事進行了調查，現在在西班牙提起訴訟。

舉報中指出，美斯等人利用基金會來提升美斯的形象，但卻並沒有把他們的收入投入社會項目。Rettori給出的文件顯示，美斯基金會和Universal Assistance以及Lafmur兩個組織簽訂了價值210萬美元的合同，但最終這筆款項並沒有存入基金會的賬戶，而是存在了盧森堡的一個戶頭上，挪作他用。

此前就有媒體質疑美斯基金會成立於2007年，卻在2013年才正式註冊，並且在此期間，巴塞曾向基金會捐贈了至少750萬歐元，2016年財政部曾向巴塞詢問這筆錢是不是美斯工資的一部分。

講定先，一定唔過兩頁

冇眼神有撚用?

此人有出fake news 紀錄，不可信

用眼神殺死白血病巧勁

唔讚美斯=fake

Goodest logic

只係准人吹奏c朗，貼美斯讚佢善良唔撚得🥺
朗迷好惡巧驚驚🥺

班人成日炒車

推

李嘉誠捐仲多啦

你都針過好多次

唔畀山區兒童有撚用

小花負面新聞=fake news

睇哂成個po先啦

美斯做善事，朗迷表示：捐咁少/ 人地捐得仲多/ 掩飾自己做衰野/ 扮野

美斯